\section{Vorgehen}


\subsection{Einstellen des Arbeitspunktes}
\begin{figure}[h]
    \centering\includegraphics[scale=0.2]{bilder/aufbau-a1.png}
    \caption{Messaufbau für Aufgabe 1 -- 3. $R_1 = \SI{47}{k\Omega}, R_22 = \SI{100}{\Omega}, r_\text{E} = \SI{1}{k\Omega}, R_\text{L} = \SI{10}{k\Omega}, C_\text{e} = \SI{47}{\micro F}, C_\text{a} = \SI{100}{\micro F}, C_\text{E} = \SI{470}{\micro F}, U_CC = \SI{9}{V}$ \cite{A}}
    \label{fig:a1}
\end{figure}

\Cref{fig:a1} zeigt den Messaufbau für diese Aufgabe. $R_\text{C}$ wird hier auf \SI{10}{k\Omega} gesetzt. Um nachher möglichst gute Messwerte aufzunehmen wird die Eingangsspannung $U_\text{e}$ so gewählt, dass die kleine \SI{5.5}{kHz} Variation $u_\text{e}$ (mit dem Frequenzgenerator erzeugt) eine möglichst große Variation $u_\text{a}$ im Ausgang hervorruft, ohne verzerrt zu werden. Dafür wird das Potentiometer $R_\text{21}$ verstellt (vgl. \cref{eq:teiler}) und sein Widerstandswert mit einem Multimeter ausgemessen (außerhalb des Schaltung, da man sonst den Widerstand der restlichen Schaltung mitmessen würde).

Anschließend werden $U_\text{BE}$, $U_\text{CE}$ und $I_\text{C}$ für $R_\text{C} = \SI{1}{k \Omega}, \SI{5}{k \Omega}, \SI{10}{k \Omega}$ gemessen.


\subsection{Verstärkuung der Emitterschaltung}

Bei dieser Messung wird wieder die Schaltung aus \Cref{fig:a1} verwendet (bei \SI{5.5}{kHz}). Es werden drei verschiedenen Konfigurationen gemessen: 
Nur Lastwiderstand ($R_\text{L}$), nur Kondensator ($C_\text{E}$) und sowohl Kondensator als auch Lastwiderstand.
Bei Konfiguration wird $R_\text{C}$ in Bereich $\SIrange{1}{10}{k\Omega}$ variiert und $u_\text{e}$ sowie $u_\text{a}$ gemessen.

\subsection{Frequenzgang}
Um den Frequenzgang zu ermitteln wird ebenfalls der Aufbau aus \cref{fig:a1} mit $R_\text{C} = \SI{10}{k\Omega}$ verwendet. Im Bereich $\SI{6}{Hz} - \SI{250}{kHz}$ werden jeweils die Amplituden sowie Phasendifferenz von $u_\text{e}$ und $u_\text{e}$ bestimmt.

\subsection{Kennlinie des Transistors}
\begin{figure}[h]
    \centering\includegraphics[scale=0.2]{bilder/aufbau-a4.png}
    \caption{Messaufbau für die Aufnahme der Kennlinie. $R_1 = \SI{1}{k \Omega}$ \cite{A}}
    \label{fig:a4}
\end{figure}

\Cref{fig:a4} zeigt den Aufbau für diese Messung. Als erstes misst man eine Eingangskennlinie $I_\text{B} = f(U_\text{BE})|_{U_\text{CE}}$ wobei $U_\text{CE}$ die in der ersten Aufgabe ermittelte Spannung für den Arbeitspunkt ist. $U_\text{BE}$ wird im Bereich $\SIrange{0}{670}{mV}$ variiert.

Anschließend misst man eine Ausgangskennlinie $I_\text{C} = f(U_\text{CE})|_{U_\text{BE}}$. Für $U_\text{BE}$ verwendet man den Mittelwert aus den drei Messungen am Ende von Aufgabe 1. Die Kennlinie muss abwärts (von großen $U_\text{CE}$ zu kleinen) aufgenommen werden.
